<NLP-document>
    <text id="0">Природа учит нас понимать прекрасное. Любовь к родной стране невозможна без любви к ее природе. Поэтому все, в том числе и рыбная ловля, что приближает нас к природе и роднит с ней, патриотично в самом широком смысле этого слова.Достаточно пробыть на берегу реки одни сутки, чтобы увидеть множество замечательных вещей. Их никогда не увидит горожанин.Но прежде всего нужно разрушить один очень распространенный и глупый предрассудок о том, что рыбная ловля — это «сидячее» занятие и рыболовы — самые неподвижные люди в мире. На самом деле все обстоит совершенно иначе.Судите сами. От деревни, где я живу, до Музги не меньше десяти километров. Значит, мне нужно пройти эти десять километров, потом обойти берега Музги, тянувшиеся на двадцать-двадцать пять киломегров, разбить палатку, собрать хворост для костра, надуть резиновую лодку, проплыть по этой реке не меньше пяти-шести километров, потом возвратиться с Музги в деревню.Как-то мы, рыболовы, подсчитали, что каждый месяц, проведенный на ловле, мы проходили не меньше шестисот километров. Недаром писатель Гайдар, большой рыболов, любил говорить, что «на рыбной ловле как на фронте».Рыбная ловля дает великолепную закалку. Только первые дни даются с трудом. Потом привыкаешь к жаре и к холоду, к дождям, к тому, что промокаешь насквозь и высыхаешь на ветру, к тому, что постелью для тебя бывает трава, а пологом — звездное небо.Когда приходит эта привычка, когда наступает то состояние, когда человеку ничто в природе не страшно, тогда только природа раскрывается перед его глазами во всем своем разнообразии и могуществе.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1062</start>
            <end>1068</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>