<NLP-document>
    <text id="0">Мартовская тишина лежала над притихшим в ожидании прихода весны миром. Только звезды, как бы рассыпанные при отходе зимы, остро лучились, готовые уступить место зеленым ранним восходам, коротким зорям, встречающим и провожающим одна другую. Вострецов поднял свой чемоданчик и пошел по невидимой, в твердых смерзшихся колеях дороге. Он шел, вдыхая запах полей, от которых четыре года войны был оторван. Как случилось в этой необыкновенной жизни, что стал он из механика летчиком, уже до самой души обожженным встречей со смертью, сбивавшим где-то на дьявольской высоте неприятельские самолеты, ощущавшим землю только как летное поле, забывшим все ее запахи?..Нет, не поднимали целину на войне, не разворачивали се для всходов, а начиняли минами, укатывали под посадочные илощадки или перекапывали противотанковыми рвами и окопами. Впервые после войны земля была прежней, той, с которой были связаны детство и отрочество, мечты о будущем…Он шел один, затерянный среди ночных полей, по-крестьянски ощущая эту раннюю пору, когда вот-вот должно начаться великое дело сева. Ночной ветерок посвистывал в придорожных кустах. Вскоре в черноте ночи он увидел далекие тусклые огоньки — это и было, вероятно, Надеждино. Он прошел еще с полкилометра и услышал вдруг далекий гул моторов. Что-то тяжело двигалось вдоль в конце черного ПОЛЯ, и огоньки почти над самой землей походили на окна землянок. Он свернул с дороги и пошел напрямик по колючему прошлогоднему жнивью. Теперь он понял, что в конце поля движутся тракторы. Мерно, изредка красновато озаряя из выхлопов землю, ползли они в разных его концах.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1197</start>
            <end>1206</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>