<NLP-document>
    <text id="0">Лунин был один из немногих людей на аэродроме, которых очень мало волновало то, что сто тридцать девять не круглое число. Происходило это, вероятно, от возраста. Он заметил, что чем моложе был человек, тем увлеченнее мечтал о том, чтобы к моменту вручения гвардейского знамени на счету полка числилось ровно сто сорок сбитых немецких самолетов. Сам же Лунин ничуть не сомневался, что сто сороковой немецкий самолет будет вскоре сбит, а произойдет ли это на день раньше вручения или на день позже, считал, не в пример многим,безразличным.Однако, выйдя из теплой землянки и заметив, что январский мороз крепчает, а звезды становятся ярче, он понял, что завтра будет солнечный, ясный день, и летать придется с самою раннего утра, и будут, конечно, бои.И, действительно, вылеты начались почти еще в потемках, когда едва-едва забрезжила заря. Посты наблюдения с разных концов наперебой сообщали о замеченных «мессершмиттах».«Мессершмитты» небольшими группами и в одиночку держались хоть и неподалеку, но очень высоко. Они ходили над железной дорогой, над Ледовой трассой. Штурмовать не пытались, встреч с советскими истребителями явно избегали.Восемь самолетов полка то и дело взлетали попарно, соблюдая очередь. Обходили вдоль и поперек весь свой район и возвращались на аэродром без единой стычки, хотя вражеские самолеты были постоянно видны где-нибудь на краю неба: они летали то по двое, то по трое, а то и по четыре. Иногда они появлялись вперемежку  с «юнкерсами», но были явно начеку и немедленно исчезали, завидев поблизости советские самолеты. Было это, конечно, неспроста: немцы к чему-то готовились.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>325</start>
            <end>333</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_COUNTRY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1100</start>
            <end>1110</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_COUNTRY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1529</start>
            <end>1538</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_COUNTRY</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>