<NLP-document>
    <text id="0">Давно, в старинные времена, жил у нас на улице старый на вид человек. Он работал в кузнице при большой московской дороге. Работал он подручным помощником у главного кузнеца, потому что он плохо видел глазами и в руках у него было мало силы. Он носил в кузницу воду, песок и уголь, раздувал мехом горн, держал клещами горячее железо на наковальне, когда главный кузнец отковывал его, вводил лошадь в станок, чтобы ковать ее, и делал всякую другую работу, которую нужно было делать.Звали его Ефимом, но все люди называли его Юшкой.Он был мал ростом и худ, на сморщенном лице его вместо усов и бороды росли по отдельности редкие волосы, глаза же у него были белые, как у слепца, и в них всегда стояла влага, как неостывающие слезы.Юшка жил на квартире хозяина кузницы, на кухне. Утром он шел на кузницу, а вечером шел обратно на ночлег. Хозяин кормил его за работу хлебом, щами, кашей, а чай, сахар и одежда у Юшки были свои, и он их должен был покупать на свое жалование — семь рублей и шестьдесят копеек в месяц. Но Юшка чаю не пил и сахару не покупал, он пил воду, а одежду носил долгие годы одну и ту же без смены: летом он ходил в штанах и в блузе, черных и закопченных от работы, прожженных искрами насквозь, и босой; зимою же надевал поверх блузы еще полушубок, доставшийся ему от умершего отца, а ноги обувал в валенки, которые подшивал с осени.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>103</start>
            <end>113</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1033</start>
            <end>1039</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">SUBSTANCE</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>