<NLP-document>
    <text id="0">Как-то осенью я шел со старым лесником Тихоном на глухое озеро.Вблизи озера сосновый лес отступил и начались мхи и золотое березовое мелколесье.Среди мха я заметил круглое солнце. В нем была налита до краев темная и совершенно прозрачная вода. Со дна этого маленького колодца била тихая струя и вертела осенние листья и румяные ягоды брусники.Мы конечно, напились из этого лесного колодца смолистой воды. В лесу думать очень вольно и очень спокойно. Вот, к примеру, родник. Отчего он так назван? Оттого, я думаю, что здесь, у нас под ногами, зародилась вода. Вроде как родина воды. Должно быть, и Волга родилась вот так-то, во мху, в кукушкином льне.Слова «родина», «народ» возникали и ложились в один поэтический ряд. Там, в лесу, эти слова приобрели какой-то особый, дорогой для сердца и широкий смысл, стали почти осязаемыми. Все окружающее как бы соединилось в них: от слабого шелеста листьев до горьковатого запаха перестоявшихся грибов и болотной воды.С необыкновенной силой я понял, что все это — родина, родная земля, любимая до последней прожилки на лимонном листе осины, до едва уловимого крика журавлей в высоком и прохладном небе.Ощущение родины вошло в сознание как эта богатая осень с ее чистотой и обилием красок и запахов, с ее синими далями, затишьем озер и дымом деревень, уже собравших с полей урожай. Все это было вызвано словом «родник».С тех пор это слово кажется одним из самых образных и поэтических в нашем языке.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>597</start>
            <end>602</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">LOCATION_RIVER</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>935</start>
            <end>941</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">SUBSTANCE</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>