<NLP-document>
    <text id="0">Всё на свете имеет начало. Когда-то первый раз вы увидели человека, ставшего вашим другом. Когда-то первый раз почув­ствовали запах осеннего леса… Первый раз победили в споре. Первый раз прочитали слово.Научившись читать, человек долгое время берётся за разные книги. Человек примеривается, ищет. И постепенно среди бес­конечного разнообразия книг начинают проступать контуры круга: очень интересно про историю… Пушкина хочется про­читать всего. А Чехова?Не отказывайтесь сразу от книги, которая показалась труд­ной. Может, неожиданно появится книга, которая прибавит к сложившимся интересам новые. Чтение должно быть радос­тью и открытием, иначе оно теряет смысл.Можно назвать вполне конкретные признаки культурного читателя: он читает систематически, он привык делать выписки, а если нужно, может составить конспект.Но главное всё-таки в другом. Настоящий читатель — это че­ловек, который умеет использовать то, что почерпнул из книги, || в своей собственной жизни. Он превращает книги в свою жизнь.Встреча с книгой может быть безоглядной радостью, когда : не чувствуешь, что читаешь, — просто живёшь жизнью книж­ных героев. Чтение может быть сложной, кропотливой работой, когда книга не читается, а изучается, исследуется, использу­ется для дальнейших собственных размышлений.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>412</start>
            <end>419</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>448</start>
            <end>454</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>