<NLP-document>
    <text id="0">Покорённые бессмертной красотой музыки Петра Ильича Чайковского, мы остаёмся на всю жизнь в прекрасном плену. Она рождает в нас поток свежих, ярких и сильных чувств. Может быть, никто из русских композиторов XIX века не ска­зал своей музыкой так много о внутреннем мире человека, его духовной жизни; никто с такой силой и остротой не раскрыл трагическую судьбу своего современника.Жизнь для Чайковского — борьба добра и зла, света и тьмы, человечности и правды против лжи и жестокости, борьба, ко­торая часто кончается трагически. Слушая «Пиковую даму» и Шестую симфонию, глубоко потрясённые, мы стремимся снова и снова слышать их. Почему? Наверное, потому что испытываем не ужас и подавленность, а прекраснейшее чувство сострада­ния, душевный подъём и готовность к действию.Чайковский не только трагик. Рядом с «Пиковой дамой» и Шестой симфонией стоят светлая и мудрая «Спящая красави­ца», лучезарный Первый концерт для фортепиано с оркестром. Радость жизни, любовь, счастье, красота природы и человечес­ких чувств — всё, к чему стремится и о чём мечтает человек, выражено в музыке Чайковского с не меньшей силой, чем тра­гические стороны жизни. Любящий, гневный, мудрый, нежный, бесконечно отзывчивый и всегда человечный — таков великий русский композитор.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>39</start>
            <end>63</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>187</start>
            <end>194</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_COUNTRY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>391</start>
            <end>402</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>555</start>
            <end>570</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">WORK_OF_ART</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>870</start>
            <end>889</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">WORK_OF_ART</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1083</start>
            <end>1094</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>