<NLP-document>
    <text id="0">В междуречье верхних притоков Днепра и Дона, по сухим водо­разделам еще и теперь сохранились клочки дикой, непаханой степи, что некогда уходила от порубежных русских земель к Черному и Кас­пийскому морям — и дальше, за Волгу, в необозримые киргизские кочевья.Места эти издревле заселялись полупахарями-полувоинами, «с конца копья вскормленными», которым назначено было принимать на себя налеты половецких орд. Позже здесь обживались стрельцы и пушкари, казаки и ямские люди и тоже пахали и сеяли промеж глав­ным делом. С тех пор и остались во многих городах эти полосы, как память о беспокойной старине, — стрелецкие и пушкарские, ямские и казацкие слободы. Правда, слободы уже не те, а там, где раньше были ямские подворья и ночлежные станции с запасными тройками, стоят железнодорожные депо и вокзалы. Но до сих пор еще жителей назы­вают по старинке — стрельцами и пушкарями, казаками и ямщиками, хотя ямщики уже давно пересели с облучков на поезда и стрельцы, и пушкари нашли новое дело. Русь раздвинула свои границы, а потому никто из теперешних слобожан не страшится, что вдруг наскочит ди­кий кочевник и отсечет кривой саблей зазевавшуюся стрелецкую го­лову, что красавица на модных шпильках попадет в полон, в Крым­ское ханство. Бежит время!</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>30</start>
            <end>36</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">LOCATION_RIVER</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>39</start>
            <end>43</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">LOCATION_RIVER</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>219</start>
            <end>224</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">LOCATION_RIVER</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>394</start>
            <end>404</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">NORP_NATIONALITY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>1217</start>
            <end>1234</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">EVENT</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>