<NLP-document>
    <text id="0">Вот такую-то усадьбу пришлось мне посетить лет тридцать тому назад… Дела давно минувших дней — как изволите видеть. Неболь­шое именьице, в котором находилась та усадьба, принадлежало одно­му моему университетскому товарищу. Оно недавно к нему поступи­ло после смерти троюродного дяди, холостяка, и сам он в нем не жил… Но в недальнем расстоянии оттуда зачинались пространные степные болота, в которых, во время летнего прилета, водилось много дупелей. Мой товарищ и я — мы оба были страстные охотники, а по­тому и сговорились съехаться — он из Москвы, я из своей деревень­ки — к Петрову дню в его домик. Приятель мой замешкался в Москве и опоздал двумя днями, а я без него не хотел начать охоты. Меня принял старый слуга Наркиз Семенов. Мой товарищ звал его в шутку «Маркизом». В нем было что-то самоуверенное, даже утонченное, не без достоинства. Он смотрел на нас, молодых людей, свысока, но и к другим помещикам не питал особенного уважения. О прежнем барине отзывался небрежно, а свою братью просто презирал — за невежест­во. Сам он умел читать и писать, выражался правильно и вразуми­тельно — и водки не пил. Из себя он был худощав и высок, лицо имел длинное и благообразное, острый нос и нависшие брови, которые он беспрестанно то надвигал, то поднимал. Носил просторный опрятный сюртук и сапоги до колен с вырезанными в виде сердца голенищами.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>544</start>
            <end>550</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>579</start>
            <end>586</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>630</start>
            <end>636</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>