<NLP-document>
    <text id="0">Русского художника Ивана Ивановича Шишкина по праву называют певцом русского леса. Во всей истории мировой живописи вряд ли найдётся другой художник, который бы так ясно, величаво, спокойно и строго показал в своих картинах  сокровенную красоту необъятных лесных просторов.Поэтическое изображение леса, деревьев любой породы в различном их сочетании, группами и поодиночке, в разные Ц времена года: едва тронутые первой зеленью, роскошные в своём летнем убранстве, глухо шумящие осенней порою, покрытые тяжёлыми и пышными шапками снега зимой — вот что стало главной и любимой темой творчества Шишкина.Войдём вместе с художником в зелёное царство сказочного леса, прислушаемся к его таинственной тишине, к едва заметному шороху листвы и трепету перелетающих с ветки на ветку птиц, вдохнём аромат хвои, пристальнее вглядимся и попробуем различить отдельные породы деревьев и цветов.Подобно волнам моря, колышутся вершины сосновых лесов, убегающих в голубую даль. Пробежав взглядом небольшую солнечную полянку, погружаемся в глухие дебри девственного бора. Где-то вдалеке, среди тёмной зелени голубеет лесное озеро или излучина реки. В высоком небе плывут и тают лёгкие облака, отражаясь в зеркальной и сверкающей глади воды. Кажется, всю любовь к Отчизне выразил здесь художник.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>19</start>
            <end>42</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>383</start>
            <end>384</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">ORGANIZATION_OTHER</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>593</start>
            <end>600</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>