<NLP-document>
    <text id="0">Федин Валдай — громадный пес. Лает Валдай совсем редко, лишь в самых крайних случаях. Как это ни удивительно, Федя, хотя и лю­бит животных, весьма редко кормит собаку, поэтому Валдай почти всегда голоден. Но обстоятельство это ничуть не мешает величайшей собачьей преданности своему хозяину, а также их обоюдной любви. Отношения такие сложились между ними давно, прочно, а потому и не мне было их менять. Но уж так получилось, что однажды я стал виновником ссоры, которая возникла между Валдаем и Федей.Я часто наблюдал за Валдаем из окна. Вот он встал, сладко потя­нулся, подошел к дому напротив, где у крыльца висел умывальник.Валдай ткнул носом в шишечку умывальника. Полилось. Валдаю об­рызгало нос, он фыркнул и сконфуженно отошел. Мне стало смешно, и в благодарность за это я выкинул в окно полпряника. Пес съел и по­глядел на меня, дожидаясь чего-нибудь еще. Так я приучил его сидеть под окном и ждать угощения.Однажды Федя зашел ко мне, как обычно, побеседовать, и пес с ним. Я дал ему кружок колбасы, и он сглотнул ее одним махом, виль­нул хвостом, прося еще. Федя закричал на него, гоня из помещения, а пес вдруг сверкнул белками глаз и зарычал, да с такой злостью, что Федя даже опешил, так как пес, может быть впервые, не послушался хозяина, и жестокий пинок отбросил его к двери.Валдай с неделю сердился на Федю, даже не хотел ночевать в до­ме, но потом они помирились.</text>
    <annotations class="java.util.ArrayList">
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>0</start>
            <end>12</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">PERSON</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>487</start>
            <end>494</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>497</start>
            <end>502</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
        <I-annotation confidence="1.0" class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.NamedEntityToken">
            <start>523</start>
            <end>530</end>
            <annotated-text reference="0"/>
            <value class="ru.ispras.texterra.core.nlp.datamodel.ne.BBNNamedEntity">GPE_CITY</value>
        </I-annotation>
    </annotations>
</NLP-document>